[JJ插沙求賜教] 寫iOS app用邊樣比較好？

小弟而家啱啱開始學緊swift
追返post睇到有其他alternatives
諗緊Mobincube, 同ReactNative
識寫iOS app既巴打可唔可以比較下兩種同swift分別有咩優劣，邊種會適合我去學多哟?
又或者有咩其他suggestions?

講返少少背景：
我基本上係完全programming新手 ，之前淨係寫過極簡單既matlab programme, 但自覺都唔算蠢既，肯花時間研究
我俾自己一年期限，用工餘時間打算寫兩個iOS apps,
第一個想有類似wiki既data framework，可以俾人upload 文字entry
第二個要俾到人upload audio, 其他人可以做reply
兩個apps都唔需要有social media log in, 但要有rating system, interface諗住簡約但靚靚仔仔
呢兩個app都打算完全非牟利，純粹志在幫到人，所以只計劃花少量錢（每個月around £30 maintenance都接受到）

搭單問
本身用開windows

筆直有限
想問mac mini夠唔夠寫App?
或者唔計SSD, mac mini個spec係咪大過MacBook air

係寫就寫native啦
寫hybrid 做咩

打爆ram就夠

因為我冇programming底，swift係咪難啲寫得靚？如果其他platform可以做到同樣既野又簡單啲點解要寫native

swift 成鬼日更新 又唔downward compatible

每次update都要改過哂啲code ? 定係升4.0先會需要改？

2.6 GHz Intel Core i5
8 GB 1600 MHz DDR3
Intel Iris 1536 MB
夠用

React Native 係俾做開web development 又識React 嘅人用，
冇呢d 底嘅話用返Swift 算la, React 個learning curve 都幾斜

唔該
咁請問mobincube 同phonegap之類既app builders呢？好似普遍IT人都唔係咁in favour, 但其實如果個app要求唔高，唔係做商業用途，係咪夠打？

Phonegap 寫出黎叫hybrid app, 係用webview 黎行html5,
performance 差好多，同埋都係要識寫web 先得，
你咩底都冇真心用swift 最好

mobincube 未聽過，不過啱啱google 左，
唔駛打code 可以寫到咩好app 出黎

不過其實夠唔夠用好睇你想做到咩function, 咁樣俾唔到意見你。

其他hybrid 實cut咁d功能
有咁爽就個個寫hybrid 冇人native

寫得靚唔靚係睇你功力
同language 無關

同埋而家你諗d function 睇落簡單
落場用hybrid 做做下發現好多野唔支援你打算點
回頭native定cut function 好？

唔該哂巴打
咁我摺埋心水學埋swift佢先啦
講開有冇咩網／書你地覺得係對學swift好有用可以推薦下?
而家我淨係靠apple個網同埋自己唔明先google，好似miss左好多有用既technique

冇 我寫開web
所以淨係識react native

但Youtube 有好多有用嘅教學，識英文嘅睇多幾段會學到好多野

要睇下你因咩purpose學
而家想學programming不外乎兩個原因

1. 入行做programmer
2. 創業，或者工餘時間寫個app玩下

如果係case 1咁學swift就最好，易上手，market上都多人請，搵到份工比你on job training再慢慢學其他野都未遲

但如果係case 2, 我就覺得學web, 再慢慢學上去react native/ ionic2/ weex會好d。事關自己做project好少會淨做ios放棄android, 而學web+react native就一次過滿足寫web, ios android三個願望。當然需時就相對長好多

react or ionic

if u know js, Ionic 2 is quite good
using Typescript - easy to learn, easy to maintain